\textbf{Ejemplo 12}\\
Elaborar una tabla que muestre la amortización de \$3.000.000 mediante pagos mensuales durante
3,5 años con una tasa del 3\% período mes vencido.\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.3\linewidth}|p{0.7\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}                                                                                                                    \\ \hline
  $VP = \$3.000.000,00$                                                               & $i = 3,0\% \hspace{1mm} pmv$                                                                                    \\
  $N=42 \hspace{1mm} \%$                                                              & $VP=\$?$                                                                                                        \\
  $i=4,0\% \hspace{1mm} pav$                                                          &                                                                                                                 \\
  \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Diagrama de flujo de caja}} & \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Tabla flujo de caja}}                                   \\ \hline
  \multicolumn{1}{|c|}{Faltan imagenes en el pdf}                                     & \multicolumn{1}{|p{0.5\columnwidth}|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.6\columnwidth]{12/tabla.pdf}} \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Aplicación de funciones}}                                                                                                                     \\ \hline
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{Se aplicará la función Buscar objetivo de la siguiente forma:}                                                                                                     \\
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.4\columnwidth]{12/excel1.png}}                                                                                                       \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Gráfico}}                                                                                                                                     \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.65\columnwidth]{12/grafico.png}}                                                                                                     \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}                                                                                                                                   \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{De esta forma se obtiene el valor de \$126.575,02 para la cuota.}                                                                                                                \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}

%Tabla del ejercicio en latex por si alguna vez se necesita
%\begin{tabular}{|p{1cm}|p{2,5cm}|p{2,5cm}|p{2,5cm}|p{2,5cm}|p{2,5cm}|}
%\hline
%\textbf{Per} & \textbf{Saldo Inicial} & \textbf{Intereses} & \textbf{Abono Capital} & \textbf{Cuota} & \textbf{Saldo Final} \\ \hline



%0            & \$3.000.000,00         & \$                 & \$                     & \$             & \$3.000.000,00       \\ \hline
%1            & \$3.000.000,00         & \$90.000,00        & -\$ 90.000,00          & \$0,00         & \$ 3.090.000,00      \\ \hline
%2            & \$ 3.090.000,00        & \$92.700,00        & -\$92.700,00           & \$0,00         & \$3.182.700,00       \\ \hline
%3            & \$3.182.700,00         & \$95.481,00        & -\$95.481,00           & \$ 0,00        & \$ 3.278.181,00      \\ \hline
%4            & \$3.278.181,00         & \$98.345,43        & -\$98.345,43           & \$0,00         & \$3.376.526,43       \\ \hline
%5            & \$3.376.526,43         & \$101.295,79       & -\$101.295,79          & \$0,00         & \$3.477.822,22       \\ \hline
%6            & \$3.477.822,22         & \$104.334,67       & -\$104.334,67          & \$0,00         & \$ 3.582.156,89      \\ \hline
%7            & \$ 3.582.156,89        & \$107.464,71       & -\$ 107.464,71         & \$0,00         & \$ 3.689.621,60      \\ \hline
%8            & \$ 3.689.621,60        & \$110.688,65       & -\$110.688,65          & \$0,00         & \$ 3.800.310,24      \\ \hline
%9            & \$ 3.800.310,24        & \$114.009,31       & -\$114.009,31          & \$ 0,00        & \$ 3.914.319,55      \\ \hline
%10           & \$3.914.319,55         & \$117.429,59       & -\$117.429,59          & \$0,00         & \$4.031.749,14       \\ \hline
%11           & \$4.031.749,14         & \$101.295,79       & -\$101.295,79          & \$0,00         & \$0,00               \\ \hline
%.            & \$ .                   & \$ .               & \$ .                   & \$.            & \$.                  \\ \hline
%.            & \$ .                   & \$ .               & \$ .                   & \$.            & \$.                  \\ \hline
%.            & \$ .                   & \$ .               & \$ .                   & \$.            & \$.                  \\ \hline
%.            & \$ .                   & \$ .               & \$ .                   & \$.            & \$.                  \\ \hline
%39           & \$9.224.350,43         & \$276.730,51       & -\$276.730,51          & \$0,00         & \$9.501.080,95       \\ \hline
%40           & \$9.501.080,95         & \$285.032,43       & -\$285.032,43          & \$0,00         & \$9.786.113,38       \\ \hline
%41           & \$9.786.113,38         & \$293.583,40       & -\$293.583,40          & \$0,00         & \$10.079.696,78      \\ \hline
%42           & \$10.079.696,78        & \$302.390,90       & -\$302.390,90          & \$0,00         & \$10.382.087,68      \\ \hline
%\end{tabular}
%\end{center}
